\newpage\section*{Anhang: }
	\subsection*{Theorem X.1:}
		Seien $G_1, G_2$ beliebige Mengen, $A \subseteq G_1, B \subseteq G_2$ beliebige Teilmengen und $f: G_1 \rightarrow G_2$ eine totale Funktion. ($\negProblem{A} = G_1 \setminus A$, $\negProblem{B} = G_2 \setminus B$ sind die Komplemente von $A$ und $B$) Dann gilt:\\
		\[ f^{-1}(B) = A \Longrightarrow f^{-1} (\negProblem{B}) = \negProblem{A} \]
		
		\begin{proof} Beweis durch Widerspruch. Wir nehmen also an, dass das Theorem nicht gilt.
			\begin{align*}
				\Rightarrow & \text{ Es ex. Mengen $G_1, G_2$, Teilmengen $A \subseteq G_1, B \subseteq G_2$ und totale Funktion $f:G_1 \rightarrow G_2$ mit:} \\
				& \text{ } f^{-1}(B) = A \text{ und } f^{-1} (\negProblem{B}) \neq \negProblem{A} \text{. Seien solche nun hier fest.} \\
				\Rightarrow & \text{ } \exists x \in \negProblem{A}(x \not\in f^{-1}(\negProblem{B})) \text{ oder } \exists x \in f^{-1}(\negProblem{B})(x \not\in \negProblem{A}) \\
				& \textit{ Fall } \exists x \in \negProblem{A}(x \not\in f^{-1}(\negProblem{B})) \text{:} \\
					& \tab \text{Sei ein solches $x \in \negProblem{A}$ nun hier fest.} \\
					& \tab \Rightarrow x \not\in A \text{ und } f(x) \not\in \negProblem{B} \\
					& \tab \Rightarrow x \not\in A \text{ und } f(x) \in B \\
					& \tab \Rightarrow x \not\in A \text{ und } x \in f^{-1}(B) \\
					& \tab \Rightarrow x \not\in A \text{ und } x \in A \text{ \Lightning} \\
				& \textit{ Fall } \exists x \in f^{-1}(\negProblem{B})(x \not\in \negProblem{A}) \text{:} \\
					& \tab \text{Sei ein solches $x \in f^{-1} (\negProblem{B})$ nun hier fest.} \\
					& \tab \Rightarrow x \in f^{-1}(\negProblem{B}) \text{ und } x \not\in \negProblem{A} \\
					& \tab \Rightarrow x \in f^{-1}(\negProblem{B}) \text{ und } x \in A \\
					& \tab \Rightarrow x \in f^{-1}(\negProblem{B}) \text{ und } x \in f^{-1}(B) \\
					& \tab \Rightarrow f(x) \in \negProblem{B} \text{ und } f(x) \in B \\
					& \tab \Rightarrow f(x) \not\in B \text{ und } f(x) \in B \text{ \Lightning} \\
				& \text{ Somit ist diese Folgerung in jedem Falle widersprüchlich.} \\
				\Rightarrow & \text{ Unsere Annahme muss falsch gewesen sein.} \\
				\Rightarrow & \text{ Das Theorem muss gelten} \qedhere
			\end{align*} 
		\end{proof}
		
	\subsection*{Theorem X.2:}
		Seien $\Sigma, \Gamma$ endliche Alphabete und $A \subseteq \Sigma^*, B \subseteq \Gamma^*$ Probleme mit $A$ entscheidbar, $B$ unentscheidbar. Dann gilt: \\
		\[ A \preceq B \]
		
		\begin{proof} Seien $\Sigma, \Gamma$ und $A \subseteq \Sigma^*, B \subseteq \Gamma^*$ gegeben mit $A$ entscheidbar, $B$ unentscheidbar.
			\begin{align*}
				\Rightarrow & \text{ } B \neq \varnothing \text{ und } B \neq \Gamma^* \text{, da diese Probleme trivial entscheidbar sind (durch Konstanten).} \\
				\Rightarrow & \text{ Es ex. } w \in B \text{ und } \negProblem{w} \not\in B \text{. Seien diese nun hier fest.} \\
				\Rightarrow & \text{ Wir können uns die Funktion } f: \Sigma^* \rightarrow \Gamma^* \text{ definieren durch:} \\
				& \text{ } f(x) = 
				\begin{cases*}
					w				& falls $x \in A$ \\
					\negProblem{w} 	& sonst
				\end{cases*} \forall x \in \Sigma^* \\
				& \text{ Nun ist $f$ klar berechenbar, da $A$ entscheidbar ist.} \\
				& \text{ Weiterhin gilt } f^{-1} (B) = A \text{, da: } \\
				& \text{ } \forall x \in A (f(x) = w) \Rightarrow \forall x \in A (f(x) \in B) \\
				& \text{ und } \forall x \not\in A (f(x) = \negProblem{w}) \Rightarrow \forall x \not\in A (f(x) \not\in B) \\
				\Rightarrow & \text{ } A \preceq B \qedhere
			\end{align*}
		\end{proof}